%%% Seznam použité literatury je zpracován podle platných standardů. Povinnou citační
%%% normou pro bakalářskou práci je ISO 690. Jména časopisů lze uvádět zkráceně, ale jen
%%% v kodifikované podobě. Všechny použité zdroje a prameny musí být řádně citovány.

\def\bibname{Zoznam použitej literatúry}
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
%%%%

\bibitem{euler41}
	L. Euler. 
	\emph{Solutio problematis ad geometriam situs pertinentis}.
    Commentarii academiae scientiarum Petropolitanae, 8:128–140, 1741.

\bibitem{dijkstra59}
  E. W. Dijkstra.
  \emph{A note on two problems in connexion with graphs}.
  Numerische Mathematik, 1(1):269--271, 1959.

\bibitem{floyd62}
R.~W. Floyd.
\newblock Algorithm 97: Shortest path.
\newblock {\em Commun. ACM}, 5(6):345--, June 1962.



\bibitem{mares07}
  M. Mareš.
  \emph{Krajinou grafových algoritmů}.
  ITI Series, Prague 2007 [ONLINE]. [CIT. 2013-7-21]. Dostupné z \url{http:
  //mj.ucw.cz/vyuka/ga/}.
  
\bibitem{astar72}
P.~E. Hart, N.~J. Nilsson, B. Raphael.
\newblock Correction to a formal basis for the heuristic determination of minimum cost paths.
\newblock {\em SIGART Bull.}, (37):28--29, December 1972.

\bibitem{golberg01}
A. V. Goldberg. 
\emph{Shortest Path Algorithms: Engineering Aspects}. 
In Proc. ESAAC '01, Lecture Notes in
Computer Science. Springer-Verlag, 2001.


\bibitem{goldbergharrelson05}
A. V. Goldberg, C. Harrelson. 
\emph{Computing the Shortest Path: A* Search Meets Graph Theory}.
In Proc. 16th ACM-SIAM Symposium on Discrete Algorithms, pages 156--165, 2005.

\bibitem{asymptotic65}
 J. Hartmanis, R. Stearns. 
 \emph{On the computational complexity of algorithms}. 
 Transactions of the American Mathematical Society, vol. 117, 285--306, 1965.

\bibitem{sturtevantgppc}
  N.~Sturtevant.
  \emph{GPPC: Grid-Based Path Planning Competition} [ONLINE] 2013. [CIT. 2013-7-21].
  Dostupné z: \url{http://movingai.com/GPPC/}. 
   
\bibitem{sturtevant2012benchmarks}
N.~Sturtevant.
\newblock Benchmarks for grid-based pathfinding.
\newblock {\em Transactions on Computational Intelligence and AI in Games},
  4(2):144 -- 148, 2012.
   
\bibitem{gs97}
A.~Goldberg, C. Silverstein.
\emph{Implementations of Dijkstra’s Algorithm Based on Multi-Level Buckets}.
Springer Berlin Heidelberg,
1997.

\bibitem{krasner_mvc_1988}
G.~Krasner, S.~Pope.
\newblock A description of the {Model-View-Controller} user interface paradigm
  in the smalltalk-80 system.
\newblock {\em Journal of Object Oriented Programming}, 1(3):26--49, 1988.

\bibitem{agrawal_largest_submatrix}
A. Agrawal.
\emph{Find largest sub-matrix with all 1s (not necessarily square)} [ONLINE] 2011. [CIT. 2013-7-21]. Dostupné z
\url{http://tech-queries.blogspot.cz/2011/09/find-largest-sub-matrix-with-all-1s-not.html}





\end{thebibliography}
